中共：目標2035年人均GDP達「中等發達國家水平」，人均GDP4萬至6萬美元

中國共產黨第十九屆中央委員會第五次全體會議，於2020年10月26日至29日在北京舉行。

根據《公報》，會議提出到二〇三五年基本實現社會主義現代化的遠景目標，其中包括人均國內生產總值（人均GDP）達到中等發達國家水平。

何為“中等發達國家”水平？《光明日報》曾於2003年刊發一篇題為《怎樣界定“中等發達國家”》的文章，其中出現三種方案：

一是採用世界銀行所列的“中收入”國家水平作為中等發達國家。此概念偏向於以收入水平作為衡量的標準，與“現代化”內涵有相當的距離，“中收入”國家和“中等發達”國家，不屬於同一意義下的規定範疇；

二是列出世界公認的發達國家名單，依照其發達程度進行自高到低的排序。在排序中，去掉序列中的前5名和後5名（此做法帶有較大的“人為”成分），將剩下國家的綜合狀況進行平均，然後用各項平均值代表中等發達國家的水平；

三是列出當代全部發達國家的名錄，依照8個指標大類（即人口發展指標、經濟發展指標、社會發展指標、生活質量指標、教育水平指標、創新能力指標、信息化程度指標、生態化程度指標），將所列名錄中每個發達國家逐項指標的平均值填入，再應用特別設計的算法求出這些國家的“總平均集合”，來代表“中等發達國家”水平。

其中，第三種定義在專家看來“從實用的角度出發，比前述兩種具有更多的優點，而且避免了人為的、主觀的諸多弊病，相對而言，具有更大的合理性”。儘管也有專家指出，從嚴格的統計意義上分析，它也有許多不完善之處，但中國科學院可持續發展戰略研究組還是建議採取此種界定。

而中等發達國家的人均GDP不是一個固定不變的數值，而是動態的逐年有所變化。即我國要達到的中等發達國家人均GDP水平是指未來的中等發達國家人均GDP水平，而不是固定不變的參照過去或最近某一年的標準。

根據全球一些機構的認定，發達國家也是有差別的。按照標準來看，人均GDP超過2萬美元，算是步入到發達國家的行列，但這個標準僅僅是“最低標準”。

而中等發達國家的標準，人均GDP要達到4萬至6萬美元左右；高等發達國家的人均GDP，需達到8萬美元左右。如今，全球有約30個國家的人均GDP超2萬美元。

雖然我國目前穩居全球第二大經濟體的位置，但由於人口眾多，我國人均GDP也因此會被拉低。和很多發達國家人均GDP相比，我國還存在一些差距，不過近年來這種差距正不斷被縮小。

根據國家統計局今年1月17日對外公佈的數據，2019年全年我國國內生產總值（GDP）為99.0865萬億元，穩居世界第二位。人均GDP首次站上1萬美元的新台階。

此外，從2019年的數據來看，中國（不計港澳台）有14座城市跨過了人均GDP2萬美元這一門檻，覆蓋超1.4億人口，即1.4億人已經進入發達國家的狀態了。

今年1月，國家信息中心經濟預測部副主任王遠鴻分析認為，人均GDP增加，代表可支配收入也在增加。收入決定消費，這就意味著中國消費規模還將持續整體擴大，消費升級也可以持續推進。

十九屆五中全會強調，實現“十四五”規劃和二〇三五年遠景目標，必須堅持黨的全面領導，充分調動一切積極因素，廣泛團結一切可以團結的力量，形成推動發展的強大合力。要加強黨中央集中統一領導，推進社會主義政治建設，健全規劃制定和落實機制。要保持香港、澳門長期繁榮穩定，推進兩岸關係和平發展和祖國統一。要高舉和平、發展、合作、共贏旗幟，積極營造良好外部環境，推動構建新型國際關係和人類命運共同體。

-----------------------------------

北上廣深已經進入發達國家的狀態了，其他城市也會達到同樣的發展，這我不能苟同。

一個發達國家，首先是一個主權獨立的個體，它在享受好處的時候也需要受到國際準則的製約。比如你不可能無限制吸收其他地區的廉價勞動力，也不能在不簽訂互惠條約的時候隨意把其他國家作為市場。更不會有廣大的腹地利用你做對外交往的口岸。

北上廣深是什麼情況呢？本身教育經濟非常發達，卻無需像真正的發達國家一樣承擔昂貴勞動力的負擔。為什麼北上廣深可以上午買個東西，下午就快遞送來；吃完飯單叫一個水果外賣也有人送來；城市建設效率極高勞動力成本低的驚人？都是因為還有幾億廉價勞動力等著用相對微薄的成本來為已經達到發達國家收入的人提供成本。賺著發達國家的錢，用著發展中國家的勞動力，爽不爽？在美國想吃水果了，點點手機讓人削好送來，要多少錢？我想都不敢想。

除了廉價勞動力，還有全國各地最出色的人才趨之若鶩，有全國的物流來通過北上廣深做出口。北上廣深的高附加值產品可以無障礙無關稅無須談判向14億人口的廣大市場銷售。與此同時，他們的福利卻用戶口作為壁壘向外界關閉。

假設四大一線城市獨立成一個真正的國家呢？廉價勞動力和人才都不能隨便引進，因為他們會賴著不走造成移民問題。工資會上漲幾倍甚至十幾倍，不會有那麼多起早貪黑的快遞小哥一個月拿著五千塊工作12小時保證你的快遞當天到達。你的產品要賣出去需要交更高的關稅。作為全國物流出口的福利也因此消失。

有人說美國不也有非法移民做廉價勞工嗎？這不是一個等級的，首先，對非法移民最寬容的美國也只有1200萬非法移民，佔總人口4%。一線城市的廉價勞工佔多少？其次，非法移民的孩子生下來就是美國公民享受一切福利，民工生個孩子可以自動北京戶口嗎？最後，很多非法移民的工作雖然辛苦但是賺的不算少，一個沒有任何技能的非法移民端盤子一個月可以賺2000美元，做個大廚輕鬆4000，這是不交稅的收入。

上面的圖景應該很清楚了，四大一線城市的可以比擬“發達國家”的現狀，是因為他們在整個國家的佈局中佔盡了優勢。假如真的讓他們獨立，有真正成為發達國家的能力嗎？說實話我看未必。

所以中國可以成為發達國家嗎？這個問題我回答不了，也許可以，也許不可以，因為變數很多。但是用一線城市的發展來自然而然認為全中國的發展都會同樣發展，就想得太簡單了。一線城市是中國的投資，人才，政策窪地，他們的發展是全國作為腹地支撐的。想像一個浴缸，平放的時候水深是10厘米，你把它傾斜，傾斜的最低點就是一線城市。當然，你可以用增加水的總量的方法讓高點水位也增加，但是那就難多了。有人貼了一張圖，上面美國的50%GDP集中在極小的一個區域，來證明美國的發展也極不均衡。其實他不知道，美國的50%人口也是集中在極小一塊區域的。中間所謂的欠發展地區其實是大片的無人區。看看中位數家庭收入就知道，最富的馬里蘭是7萬美元，最窮的密西西比是3萬7千美元，相差僅僅不到兩倍。而中國的大片欠發展地區是人口稠密的農村，是完全不同的。

講咩都冇用, 還返12香港人返黎

人均

中位數呢

是撚但啦
反正都係鳩up

點解要用美金做單位？

係咪想叛國？

北上廣深已經進入發達國家的狀態了

又唔知要做幾多個富豪出黎了

按呢個標準，日本都未到中等發達國家？

發展方向 抄人野偷人野就得

藍絲咁鍾意中國，吹奏喺中國一線城市生活幾方便，買咩都有人以低賤服務費幫你送貨、送餐，按摩叫雞都平，無非就係享受榨壓民工嘅優越感

每人1美金，其他維尼既

中國（不計港澳台）有14座城市跨過了人均GDP2萬美元這一門檻，覆蓋超1.4億人口，即1.4億人已經進入發達國家的狀態了。

呢一項數據既意思係咪，李嘉誠有幾百億身家，我都係世界級既億萬富翁啦

又話超越左香港？

GDP 唔等於國民收入 又混淆視聽

國際貨幣基金組織 (2019) 各國人均國內生產總值列表

1 盧森堡 113,196
2 瑞士 83,716
— 澳門 81,151
3 挪威 77,975
4 愛爾蘭 77,771
5 卡達 69,687
6 冰島 67,037
7 美國 65,111
8 新加坡 63,987
9 丹麥 59,795
10 澳大利亞 53,825
11 荷蘭 52,367
12 瑞典 51,241
13 奧地利 50,022
— 香港 49,334
14 芬蘭 48,868
15 聖馬利諾 47,279
16 德國 46,563
17 加拿大 46,212
18 比利時 45,175
19 以色列 42,823
20 法國 41,760
21 英國 41,030
22 日本 40,846
23 紐西蘭 40,634
24 阿聯 37,749
25 巴哈馬 33,261
26 義大利 32,946
— 波多黎各 31,538
27 韓國 31,430

我同鄭月娥平均月入20萬零五千

唔難 佢夠子彈 再唔係靠美國幫手

我啱先Google話39000几，anyway啦，咁嘖係日本都係menmen緊到

係咪想搞北獨，上獨？

中國要發達有幾難吖
廢除外匯管制
搭火車唔使安全檢查
你班畫家想畫乜BL都畀你畫 寫乜都畀你寫

包你發達

成十億人揾唔夠二千蚊想十幾年後就搞掂
殺曬D人就得

係
整多幾個李嘉誠點都易過全部人一齊有錢

匯率有影響，同埋2035年都唔知已經通漲咗幾多

即係死淨1-2000 萬

人均GDP4萬美元
屠殺晒山區窮人就得

定咗個目標當完成咗

食地球獸

佢會唔會真係做得到，到時香港真係食到渣都唔剩

中等國家????又想扮發展中?

戇鳩文章一篇

成班戇鳩連登仔仲未睇得明下半段
識玩梗係趁機挑撥北上廣深同二三線縣市
仲係停人均揶揄支那, 呢啲柒頭注定難成大器

香港一早利用完啦

曾經香港都有強勁嘅工業&文化產業，唔使下下入中國貨，可惜短視嘅香港工廠佬只想玩cost down紛紛北移，唔識搞Branding、提升品質

然而香港經濟經歷多次送中後，已經無力轉型...中共只想香港人做金融公廁、炒股賣基金賣保險、炒樓谷地產、物流零售旅遊，唔係高級文員，就係低賤工種

第一次送中：香港工廠北移，香港去工業化，產業空洞化
第二次送中：中資合拍片，奶共藝人圈，一味迎合中國市場低劣品味，文化產業衰落
第三次送中：自由行、買樓送身份證、中資入侵

如今香港需要嘅係經濟轉型，產業多元化，改變經濟架構，咁先至俾到機會年輕人發展

人均 我同誠哥人均有幾百億身家

嘩好撚勁呀 咁依家仲係唔係發展中國家？

冇興趣知

2020全面小康

成日用gdp 同 gdp per capita打丁做乜鳩
直接拎月入中位數，可支配收入中位數，同物價黎比啦
以支那國既物價同物價升幅黎睇
跌入中等收入陷阱指日可待

即刻諗到同呢個一樣：
「香港2034計劃 — 在2034或2038年打入世界盃 決賽周」

你理鳩得佢
係醒既睇完呢篇野
識玩梗係趁機挑撥北上廣深同二三線縣市
反共豬根本對支那既地域分別地方矛盾毫無觸角

支共幾想班廢老負累快d死晒佢

其實講起，可能當時八萬五同數碼港計劃搞得掂嘅話，香港民間矛盾可以緩解，又可以跟上現代先進產業，唔似今日，冇彎轉了

同胞（奴隸）

幾百億，你夠唔夠十萬？

美元=美麗的日元，4千幾港紙，目標調低咗wow，

我同誠哥平均都係發達國家水平

死淨2億人咪得囉 好難咩

計唔計d官喺瑞士嗰幾萬億？

行撚開啦屌你老母
你教我做野?

又話6億人月薪唔過1000？

人均gdp 要4萬美元（宜家1萬左右）
gdp growth per year 要差唔多9.7％
唔係冇可能嘅

美元大貶值咪得囉

柒就要比人屌架啦
又唔識玩個遊戲, 一味揶揄人均中位數呢啲有柒用咩, 人地支那咪又係愈來愈有錢, 要搞鳩支那就要識挑撥支那地方矛盾

唔係咁計，咁嘅思路就好似你計儲幾多年錢先追平到誠哥咁

低端人口唔係人咪得囉

大陸人咁懶
又50歲退休 都咁高
唔信啦

你話點就點啦
脱貧攪唔掂，梗係要sell另一個夢㗎啦

以中共短視思維，佢唔會搵方法令國家富強，佢只會諗要死幾多窮人先達到標

又話永遠只係發展中既國家

成篇文章好似講緊中国貧富懸殊有幾嚴重

取消左發展中國家待遇先啦

咁勁仲要用美元做單位 渣ga

推 細數呢69日發生過乜事 #13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

GDP幾多一回事，貧富不均又係另一回事。國內愈有錢，窮人只會愈窮，加上好多新彊, 坐監既漢人係奴隸，我唔知呢個問題佢地點解決。

我夠膽講，15年後，啲人仍然會喺地鐵痾屎

洩露國家機密好大罪㗎

睇黎都要清理咗個6億人

2020全面小康吹左幾多年

今日已經係2020年10月30號

應該將北上廣深同其他地方分開計
驅除低端人口之後
個人均gdp更加高
之後北上廣深班人應該會鄙視其他省嘅人

推左走右, 一定做唔到. 如果內遁環加地攤GDP都上到去, 物價應該都上到傻

2035年4萬美金等於依家幾錢

不過仲用發展中國家地位去拎著數

廣東其實富可敵國
自古以來呢類商家往往都冇好下場
你睇明朝沈萬三就知
更連累到江南人受罪 (因為朱氏係江北人, 窮等人家)

人唔笑狗都吠

習敗敗除咗識吹仲識啲咩？想中國俾強仔上啦

人均GDP 一早達到八千萬美元啦